FT：滙豐退出美國消費銀行業務 高層指杜嘉祺80%精力處理政治問題

滙豐控股（005）將於周二（23日）公佈業績，英國《金融時報》引述消息人士指，該行屆時會宣佈退出美國消費銀行業務，認為深陷困境的部門難以逆轉，並制定「重返亞洲（Pivot to Asia）」策略，數名高層將由倫敦調回香港。滙豐對報道不予置評。

滙豐美國零售銀行業務涉及150間分行，退出標誌着該行40年來在美經營的終結。據報，滙豐一位知名高層透露，滙豐計劃擴張中國和其他快速增長的市場，包括新加坡和印度，並正為將來在新加坡進行一筆收購奠定基礎，但業績日暫不公佈詳情。

有傳遷往香港的高層，包括環球銀行及資本市場聯席主管Greg Guyett、財富管理及個人銀行業務全球行政總裁Nuno Matos及全球商業銀行業務行政總裁Barry O’Byrne，一旦調遷屬實，意味着2019年為滙豐進賬多達95%收入的部門，將集中在香港。

近年匯豐一直捲入政治紛爭中，包括在2016年底被批「出賣華為」，配合美國司法部調查華為，使高管孟晚舟被捕；又被中方批評在《港區國安法》立法上，遲遲未表態。該行隨後表示支持立法並凍結民主派人士戶口，特首林鄭月娥亦公開稱，非常樂見滙豐在香港做大做強。

報道引述一名滙豐高層直言，滙豐主席杜嘉祺（Mark Tucker）目前80%處理政治問題，只得20%用以處理公司業務，形容「中國人有潛力摧毀他們。（The Chinese have the potential to destroy them.）」

早於去年2月，滙豐在美國和歐洲裁員3.5萬人，釋放1,000億美元風險加權資產，轉投增長更快的亞洲和中東地區。

CCTOY不願面對

匯豐戶口得番1萬

其餘的錢轉哂去firstrade

我得返1毫子

遲啲印度同中國咪又打過

退出埋美元

大陸會比人用滙豐？
真係未訓醒
業務細又蝕 業務大又會割你
得國企先會發達

印度🇮🇳戰線 （匯豐勾結中共）

公司一定要用匯豐出糧

80%精力奶習近平鞋底

個個都用payme

轉左去美國citi

重返亞洲

入埋中國市場之後
可以100% 心力
全心全意處理政治問題啦

淨係退消費銀行業務有鬼用咩, 只要你一日有生意係美國一日都可以制裁你
莫講重有美元業務可以去殺

咁HSBC US係咪要出售美國的零售銀行業務？

好多人開美國方便由香港轉賬 咁以後又點?我無 但想知

形容「中國人有潛力摧毀他們。（The Chinese have the potential to destroy them.）」
咩意思？ 報咗國安

環球金融 地方自慰？

中資銀行

咁咪 每個月轉走lol

銀行總裁處理既係政治問題

dklm 開撚咗 美國 offshore account d錢又要匯番嚟？

... 轉脹按2個制都懶 其實冇咩好講

匯豐肯定有考慮過呢D問題。

應該開心
因為理論上會比人收購
到時就變真。US offshore account

same

真係唔知現有d 客戶會點搞 , 真係俾佢玩死

張相又影得幾好

咁當年重咩要落香港
好地地係上海挨未幾好

我匯豐恆生都冇開

比咁多錢高層，淨係攞嚟處理政治問題，笑撚死

仲有1萬會唔會太多

垃圾銀行

政治問題先最難攪

同一個可以明刀明槍因為政治摧毀你嘅極權合作，果然鬼佬個膽好大，睇下賭唔賭得贏

hsbc全球最賺錢係香港， 炒人最易又係香港

所以奶得掂支共就得

傻佬 而家係 the Chinese have the potential to destory the world

特首林鄭月娥亦公開稱，非常樂見滙豐在香港做大做強
共式中文？

戒唔甩啦
M記都戒唔到
曬鳩氣

太依賴中國市場既結果
非民主既極權地方，佢話點就點

滙豐計劃擴張中國和其他快速增長的市場

人地無自己市場，人地無保護主義保護自己本地既銀行?

全面奶共

以為奶共就唔洗處理政治問題
等睇滙豐高層遲啲好似馬雲咁被共匪拉咗都唔知咩事

唔好調返嚟啦
可能咁仲好 佢賣咗俾其他美國銀行 咪等如開到另一間 但未必再做到global transfer

之前都諗過想開 有無巴打認為值開？但始終唔係幾信得HSBC過

FPS咗好耐

匯豐離開左香港之後
我諗個影響力連彰銀都不如

SOR HSBC而家一蚊都冇

係講緊global 所有的hsbc? 定剩係講hsbc hk?

HSBC UK 同HSBC Expat 係咪都關事？

歐美業務都賺唔到錢
匯豐放棄歐美 重返亞洲係最合理既路
同埋佢本身都講左 中美衝突下 逼到最後一定揀中國

想做國有銀行

清 臨時演員都係演員

支持 理解 尊重

係香港請內地人做野賺到盡

做支那生意咁多污糟醜聞 成個春袋比人揸住

間野又唔係佢佢只係CEO,人工照出就得

jm9 黃藍都係柒架啦
你自己分分鐘都仲用緊payme

其實佢專做亞洲依個戰略唔一定係差
只不過印象冇以前咁國際性

重返亞洲
敗走亞洲

5號仔準備上80蚊

又係你d雞蛋挑骨頭傻閪
留1萬現金係戶口作日常使費/備用好正常

態度正確，食住佢個戶口用佢資源蝕死佢

呢頭搵城城sell 上肉，果頭就割曬而家係美國開offshore d 客

當班客上特靚肉咁割

明明近十年都係靠亞洲頂住半邊天

遲早問題
HSBC美加業績非常差
捱到咁耐其實係靠香港人頂住

奶屎眼要好多精力？ 咁廢㗎

用hsbc 開離岸先最on9 , 隨時資料直送國安

但退左美加後就會慢慢咁變左渣打
亞非拉國際銀行

有咩面對

香港人講左好多年分拆匯豐亞洲業務
最後係用呢個形式實行

美國加拿大的分行，搵香港人過去做開荒牛，又請埋啲香港人
分行又開係唐人街，同香港一樣system，融入唔到美式銀行體制
鬼佬唔幫襯，美籍華人又唔幫襯，客仔全部係經常來往香港的移民